@inproceedings{Poulain-Connes:DEFT:2021,
    author = "Poulain, Timoth\'ee and Connes, Victor",
    title = "DEFT 2021: \'Evaluation automatique de r\'eponses courtes, une approche bas\'ee sur la s\'election de traits lexicaux et augmentation de donn\'ees",
    booktitle = "Actes de l'atelier D\'efi Fouille de Textes@TALN 2020  Classification de cas cliniques et correction automatique de copies d'\'etudiants. Atelier D\'Efi Fouille de Textes",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "31-40",
    note = "DEFT 2021 : Automatic short answer grading, a lexical features selection and data augmentation based approach",
    abstract = "Cet article pr\'esente la participation de l'\'equipe Proofreaders du LS2N au D\'Efi Fouille de Textes 2021 (DEFT 2021). La t\^ache propos\'ee consiste en la poursuite automatique de l'\'evaluation de r\'eponses courtes d'\'etudiants (EAQRC) \`a partir de quelques r\'eponses d\'ej\`a corrig\'ees par l'enseignant pour chaque \'enonc\'e. Une \'etude comparative de diff\'erents traits lexicaux, ainsi qu'une augmentation artificielle de donn\'ees et de diff\'erents mod\`eles de r\'egression pour la notation des r\'eponses courtes est r\'ealis\'ee. Les m\'ethodes sont \'evalu\'ees en termes de pr\'ecision, d'erreur quadratique moyenne et de score de corr\'elation de Spearman. Notre erreur quadratique moyenne varie entre 0.090 et 0.101 et notre pr\'ecision entre 0.147 et 0.17. Le code source est disponible \`a l'adresse suivante : https://github.com/poulain-tim/DEFT\\_2021",
    keywords = "Questions \`a r\'eponses courtes (QRC), Evaluation automatique des r\'eponses courtes, e-learning, apprenant, DEFT, s\'election de caract\'eristiques.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2021/DEFT/76.pdf"
}
